澳門新增一宗確診個案由葡萄牙返澳 終止40天無新個案紀錄

澳門新增一宗確診輸入新冠病毒感染病例，距離上一宗確診40日，成為第11宗個案。

患者是一名26歲，韓國籍女子，1月30日隨男友離開澳門前往葡萄牙波爾圖探親，3月13日由波爾圖經杜拜到香港，航班號為EK380，座位號為31J。

她在3月14日零時30分由港珠澳大橋到到澳門，當日開始出現輕微咳嗽，15日下午因感覺發熱，到仁伯爵綜合醫院就診，經核酸檢測確診為新型冠狀病毒感染，被送至仁伯爵綜合醫院隔離病房隔離治療。

目前，患者情況一般；其葡國籍男友已被界定為密切接觸者，衛生局正調查其他接觸者。

當局呼籲，同機旅客致電28700800聯絡協議中心，以便跟進。